[
    {
        "id": 1483,
        "question": "Canlının yaşam alanındaki çevre koşullarına uyumu",
        "letter": "A",
        "answer": "Adaptasyon, adapte olma"
    },
    {
        "id": 145,
        "question": "Kendine özgü nitelikleri yitirmeden bölünemeyen tek varlık, fert",
        "letter": "B",
        "answer": "birey"
    },
    {
        "id": 1374,
        "question": "Aygıt, alet, takım",
        "letter": "C",
        "answer": "Cihaz"
    },
    {
        "id": 170,
        "question": "Hayatı boyunca birçok sıkıntı ve üzüntü çekmiş (kimse)",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çilekeş"
    },
    {
        "id": 938,
        "question": "Fide dikilirken kullanılan ucu çatallı çubuk",
        "letter": "D",
        "answer": "dikeç"
    },
    {
        "id": 208,
        "question": "Belirti, iz, ipucu",
        "letter": "E",
        "answer": "emare"
    },
    {
        "id": 219,
        "question": "İstenilen şeylerin yazılması, doldurulması için hazırlanmış basılı belge",
        "letter": "F",
        "answer": "form"
    },
    {
        "id": 234,
        "question": "Olağanüstü yarar göstererek savaştan sağ olarak dönen kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "gazi"
    },
    {
        "id": 1495,
        "question": "Satrançta taş sürme işi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak"
    },
    {
        "id": 271,
        "question": "Yerine koyma, yerine kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikame"
    },
    {
        "id": 1841,
        "question": "KEMAN AİLESİNDEN, EN KALIN SESLİ YAYLI SAZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kontrabas"
    },
    {
        "id": 296,
        "question": "Tadı güzel, lezzetli",
        "letter": "L",
        "answer": "leziz"
    },
    {
        "id": 815,
        "question": "Bir şeyi iflah olmaz, onmaz hale getirmek",
        "letter": "M",
        "answer": "Mahvetmek, Mahvetme"
    },
    {
        "id": 1242,
        "question": "Düzyazı sanatı",
        "letter": "N",
        "answer": "Nesir, nesir sanatı"
    },
    {
        "id": 650,
        "question": "Bir yayanın yoldan geçen bir otomobili durdurarak binmesi",
        "letter": "O",
        "answer": "Otostop"
    },
    {
        "id": 1534,
        "question": "Bir alışveriş ilişkisinde, borcu alacaklıya vermek, tediye etmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ödemek, Ödeme, ödeme yapma, ödeme yapmak"
    },
    {
        "id": 823,
        "question": "Bir balık ve bir meyve türünün ortak adı",
        "letter": "P",
        "answer": "Palamut"
    },
    {
        "id": 400,
        "question": "Bir spor dalında erişilmiş derecelerin en üstünü",
        "letter": "R",
        "answer": "rekor"
    },
    {
        "id": 1895,
        "question": "ÖZELLİKLE MANAV VE PAZARDA MÜŞTERİNİN TERCİHİNİ TEMEL ALAN SATIŞ YÖNTEMİ",
        "letter": "S",
        "answer": "Seçmece"
    },
    {
        "id": 433,
        "question": "Art düşünce, hile",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şaibe, şike"
    },
    {
        "id": 438,
        "question": "Üzüntülü düşünce durumu, kaygı, endişe",
        "letter": "T",
        "answer": "tasa, tasalanma, tasalanmak"
    },
    {
        "id": 454,
        "question": "Sessiz bir biçimde, yavaşça",
        "letter": "U",
        "answer": "usulca"
    },
    {
        "id": 457,
        "question": "Tanınma durumu, san, şöhret, şan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ün"
    },
    {
        "id": 867,
        "question": "Elektromotor Gücün Ya Da Gerilimin Birimi",
        "letter": "V",
        "answer": "Volt"
    },
    {
        "id": 1476,
        "question": "Su parkı gösterilerinde zekasıyla öne çıkan memeli su hayvanı",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yunus, yunus balığı"
    },
    {
        "id": 860,
        "question": "Gücüne güvenerek başkalarının hakkını alan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zorba"
    }
]